\chapter{Aufgabenstellung}
	\section{Projektinhalt}
	Ziel des Projekts ist es mit Hilfe der \textit{Unreal Engine 4}~\footnote{Vierte Generation einer Game-Engine zur Entwicklung von Videospielen~\cite{urealengine_definition}} von \textit{Epic Games} einen Multiplayer~\footnote{deutsch: Mehrspieler} Ego-Shooter~\footnote{Videospiel aus der Ich-Perspektive der gesteuerten Figur, welche sich einen Kampf mit Schusswaffen liefert~\cite{egoshooter_definition}} zu entwickeln, in dem zwei unterschiedliche Teams in einem Wettkampf gegeneinander antreten.
	
	Um dies zu realisieren, erfolgt anfänglich eine Einarbeitung in die Thematik. Hierzu werden zunächst allgemeine Informationen zur Spiele-Entwicklung sowie der \textit{Unreal Engine 4} eingeholt und gesichtet. Anschließend erfolgt eine praxisorientiertere Einarbeitung in die Game-Engine~\footnote{deutsch: Spiel-Engine; Entwicklungsumgebung für Videosiele~\cite[11-13]{game_engine}}. Hierdurch werden sowohl erste Erfahrungen gesammelt als auch ein Verständnis für die Arbeit mit der \textit{Unreal Engine 4} geschaffen. Mithilfe dieser gewonnenen Erfahrungen soll im Anschluss eine genauere Ressourcenplanung und Gliederung des Projekts erfolgen.
	
	Nach der Konzeptionierung des Projekts wird das Grundgerüst mit den fundamentalen Aktionen eines Ego-Shooters implementiert. Hierzu gehören Handlungen wie verschiedene Fortbewegungsarten, der generelle Umgang mit einer Waffe, aber auch Einstellungen wie beispielsweise die Kameraperspektive. Hinterher sollen stückweise die weiteren Aktionen eingebaut werden. Die für das Projekt benötigten 3D-Elemente (z.B. Spielcharaktere oder Umgebungsgegenstände) und Animationen werden aus Zeitgründen nicht selbst Entworfen. Hierfür werden kostenlos zur Verfügung stehende Angebote genutzt.

	\section{Zielgruppe}
	Die Zielgruppe für das zu entwickelnde Spiel setzt sich vor allem aus drei grundlegenden Kriterien zusammen:
		
	\subsection{Genre}
		Unsere Zielgruppe soll vor allem am Genre des Ego-Shooters Interesse besitzen. Als Entscheidungsgrundlage hierfür dient eine Studie, die aufzeigt dass im Jahr 2016 knapp ein Drittel der verkauften Spiele zum Genre der Shooter gehören~\cite{sellingVideoGames}. Hierzu zählen sowohl Ego- als auch Third-Person-Shooter~\footnote{Videospiel aus der Dritten Perspektive der gesteuerten Figur, welche sich einen Kampf mit Schusswaffen liefert}. Aus persönlichem Interesse wurde sich daher für einen Ego-Shooter entschieden.
		
	\subsection{Alter}
		Zusätzlich ist unsere Zielgruppe auf Personen im Alter von 18 bis 30 Jahren eingegrenzt. Grund hierfür sind die nachfolgenden Statistiken. Die erste Grafik stellt eine organisierte Karte dar, welche unterschiedliche Interessen von Personen, anhand von verallgemeinerten Präferenzen, einordnet. (siehe Abbildung \ref{fig:interessen_und_praeferenzen})
		
		\begin{figure}[H]
			\centering				\includegraphics[width=12cm]{img/aufgabenstellung/interessen_und_praeferenzen}
			\caption{Einordnung von Interessen anhand verallgemeinerter Präferenzen~\cite[58]{personas_gamification}}
			\label{fig:interessen_und_praeferenzen}
		\end{figure}
		
		Die Präferenzen repräsentieren dabei den Einfluss verschiedener Hormone: \textit{Stimulant} entspricht Dopamin, \textit{Dominance} entspricht Testosteron und \textit{Balance} entspricht Cortisol. Auf Grund der Beeinflussung durch Hormone ist es wichtig zu Beachten wie sich die Produktion dieser über die Lebensjahre einer Person verändern. Dies wird durch Abbildung \ref{fig:hormonproduktion} dargestellt.
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=12cm]{img/aufgabenstellung/hormonproduktion}
			\caption{Veränderung der Produktion von Hormonen über die Zeit ~\cite[51]{personas_gamification}}
			\label{fig:hormonproduktion}
		\end{figure}
		
		Mit Hilfe dieser beiden Abbildungen lässt sich deutlich erkennen, welche Interessen in welchem Alter stärker ausgeprägt sind. Die für unser Spiel zutreffenden Interessen befinden sich vor allem im durch Testosteron getriebenen Bereich. Daher beschränken wir uns auf eine Altersgruppe, bei der die Produktion von Testosteron stark ausgeprägt ist. Dies ist vor allem im Altersbereich von 16 bis 30 der Fall. Allerdings mussten wir die Altersuntergrenze dennoch weiter anpassen. Grund hierfür ist der Spielinhalt, welcher nach den Kriterien der Unterhaltungssoftware Selbstkontrolle~\footnote{Einrichtung zur Prüfung von Computerspielen in Deutschland~\cite{usk}} (USK) nicht für eine Freigabe unter 16 Jahren, gemäß §14 des Jugendschutzgesetzes (JuSchG), geeignet ist~\cite{usk_kennzeichen}. Auf Grund des unzureichenden Wissens bezüglich der Differenzierung zwischen der Freigabe ab 16 Jahren und keiner Jugendfreigabe wurde die Untergrenze auf 18 Jahre angehoben.

		\subsection{Geschlecht}
		Des Weiteren ist unsere Zielgruppe hauptsächlich auf männliche Personen ausgerichtet. Grund hierfür ist zum einen das geringere Interesse von Frauen an Wettkampf orientierten Videospielen, wie sich in Abbildung \ref{fig:wettkampf_begeisterung} erkennen lässt. 
		
		\begin{figure}[H]			
			\centering
			\includegraphics[width=12cm]{img/aufgabenstellung/wettkampf_begeisterung}
			\caption{Wettkampf-Begeisterung der Videospieler nach Alter und Geschlecht~\cite{videospiel_interesse}}
			\label{fig:wettkampf_begeisterung}
		\end{figure}
		
		Zum anderen wegen des wesentlich geringeren Interesses explizit an Ego- und Taktik-Shootern (siehe Abbildung \ref{fig:genre_geschlecht_anteil}).
			
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=12cm]{img/aufgabenstellung/genre_geschlecht_anteil}
			\caption{Anteil der weiblichen Spieler in unterschiedlichen Genres~\cite{genre_interesse}}
			\label{fig:genre_geschlecht_anteil}
		\end{figure}	